\newpage
%\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{section}{\bf Contenido}
\currentpdfbookmark{Contenido}{Contenido}
\tableofcontents
\thispagestyle{empty}
\newpage

%\setlength{\cftfigindent}{0pt}  % remove indentation from figures in lof
%\setlength{\cfttabindent}{0pt}  % remove indentation from tables in lot

\newpage
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\vspace*{-.5\baselineskip}\bf Lista de figuras}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf Lista de figuras}
\listoffigures
\thispagestyle{empty}
\newpage

\newpage
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\vspace*{-.5\baselineskip}\bf Lista de tablas}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf Lista de tablas}
\listoftables
\newpage
\thispagestyle{empty}

%\tableofcontents
%%\thispagestyle{empty}
%\newpage
%\addcontentsline{toc}{section}{\bf Lista de figuras}
%\listoffigures
%%\thispagestyle{empty}
%\newpage
%\addcontentsline{toc}{section}{\bf Lista de tablas}
%\listoftables
%%\thispagestyle{empty}
%\newpage

\newpage
\phantomsection
%\addcontentsline{toc}{chapter}{\vspace*{-.5\baselineskip}\bf Lista de acrónimos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bf Lista de acrónimos}
\chapter*{Lista de acrónimos}
\begin{acronym}[AWGN]
	
\acro{APDL}{\textit{ANSYS parametric design language} (Lenguaje paramétrico de diseño de ANSYS).}
\acro{BK}{\textit{Borosilicate crown} (Borosilicato crown).}
\acro{F}{\textit{Flint} (Flint).}
\acro{Fig}{\textit{Figure} (Figura).}
\acro{Eq}{\textit{Equation} (Ecuación).}
\acro{FC}{\textit{Fiber coupler} (Acoplador de fibra óptica).}
\acro{FD--OCT}{\textit{Fourier-domain optical coherence tomography} (Tomografía de coherencia óptica en el dominio de Fourier).}
\acro{FEM}{\textit{Finite element method} (Metódo de elementos finitos).}
\acro{FSR}{\textit{Free spectral range} (Rango espectral libre).}
\acro{FWHM}{\textit{Full width at half maximum} (Anchura a media altura).}
\acro{MTF}{\textit{Modulation transfer function} (Función de transferencia de modulación).}
\acro{NIR}{\textit{Near infrared} (Infrarrojo cercano).}
\acro{OCM}{\textit{Optical coherence microscopy} (Microscopía de coherencia óptica).}
\acro{OCT}{\textit{Optical coherence tomography} (Tomografía de coherencia óptica).}
\acro{OFDI}{\textit{Optical frequency domain interferometry} (Interferometría óptica en el dominio frecuencial).}
\acro{OSA}{\textit{Optical spectrum analyzer} (Analizador de espectro óptico).}
\acro{OTF}{\textit{Optical transfer function} (Función de transferencia óptica).}
\acro{PSF}{\textit{Point spread function} (Función de dispersión de punto).}
\acro{RMS}{\textit{Root mean square} (Media cuadrática).}
\acro{SD--OCT}{\textit{Spectral-domain optical coherence tomography} (Tomografía de coherencia óptica en el dominio espectral).}
\acro{SF}{\textit{Dense flint} (Flint denso).}
\acro{SS--OCT}{\textit{Swept-source optical coherence tomography} (Tomografía de coherencia óptica de fuente de barrido).}
\acro{TD--OCT}{\textit{Time-domain optical coherence tomography} (Tomografía de coherencia óptica en el dominio del tiempo).}
\acro{VISA}{\textit{Virtual instrument software architecture} (Arquitectura de software de instrumentos virtuales).}

\end{acronym}
\newpage
\thispagestyle{empty}
